【荃灣中槍學生不獲批法援！署方：警方武力合理】

【荃灣中槍學生不獲批法援！署方：警方武力合理】

去年十月一日，荃灣公立何傳耀紀念中學的曾同學被黑警近距離以實彈射穿左胸。當時，子彈碎片分布肋骨、肺及胸腔，與心臟只有三厘米距離，事件引來極大公憤。

曾同學早前就此入稟人身傷害索償，怎料卻收到法援署來信，表明拒絕法援申請，署方竟離譜得白紙黑字表明「本署認為警方於相關時間向你所使用的武力是合理的」。

坦白說，法援署的近月不斷收緊審坦批準則，本來經已為人詬病，政治審查越加明顯，處處留難手足，亦已非新鮮事物。不過，我真的未曾料到署方如今會變本加厲，瘋狂至如此地步。

本來入稟索償的重點，就是爭論警方武力是否合理，如今法援署竟擔當判官角色，未審訊、未開庭、未盤問，已直接代法庭裁定「警方使用武力合理」，實在讓人歎為觀止。

據悉曾同學將會上訴，目前未知上訴排期早子為何，但這也提醒我們，政權無所不用其極的滲透與打壓，達到怎麼過份的程度，相信只會導致國際對香港司法體系運作再度投下不信任票。

黃之鋒：

wtf

Dllm無恥至極

推